政府研以郊野公園邊陲地建屋 劏房戶冀助上樓

當有市民反對利用郊野公園邊陲起樓時，無綫就訪問左廣東話唔正，住係深水埗劏房嘅黃太啦，佢希望可以拎少少郊野公園出黎起公屋，可以快 d 上樓。另外又訪問左廣東話唔正嘅香港社會組織協會幹事施麗珊架，不是連討論也不討論，郊野公園發展不大，比較偏遠，要做很多配套。
兩位人士都有一樣嘅 tone, 一個話拎少少出黎，一個話發展不大嘅，放心啦。好有氹你落搭感覺。政府大白象撥款常用手法，都洗濕個頭，唔通唔繼續做咩。

政府將展開利用郊野公園邊陲地，建公營房屋。有劏房居民希望可以實現，協助解決他們上樓難問題。

黃太一家四口住在深水埗一間約120呎劏房，月租四千多元，大兒子讀幼稚園，要在床上做功課，她支持政府研究將部分郊野公園土地建公屋。

黃太指：「有時想買桌子，給兒子做功課或吃飯都沒位置，我輪候了四年，可能不夠土地，令我們等這麼久公屋，上樓應該較(郊野)公園緊要，希望政府可以討論動用少少建屋，不是要用盡。」

政府委託房屋協會研究用郊野公園邊陲地建屋，社區組織協會認為社會應該討論，香港社區組織協會幹事施麗珊表示：「我認為社會要多些這方面討論，不是連討論也不容許，其實郊野公園發展不會很大，很多配套要做，我認為能發展的空間不大，因為偏遠。」

大欖郊野公園及馬鞍山郊野公園都分別有約20公頃的邊陲土地作研究。

包括十多個環保團體、立法會議員朱凱廸等到大欖涌郊遊徑請願，促請候任行政長官林鄭月娥撤回研究利用郊野公園邊陲地建屋，盡快成立工作小組，與公眾檢討各種土地供應的途徑。

不如叫政府上廣東買咗成個市佢，改個名叫新香港城安置班劏房戶啦

順便安置埋班新腥港人，乜土地問題都解決晒啦